羅馬東征神秘失蹤的軍隊，2000年後竟在《漢書》中被發現！

...
但是，當羅馬帝國要求遣返在卡爾萊戰爭中被俘的官兵時，安息國當局否認其事。羅馬人驚奇地發現，當年突圍的古羅馬第軍團600餘人神秘失蹤了，沒有人知道他們跑到哪裏去了。東征軍團的消失成了羅馬史上的一樁懸案，而這樁懸案千百年來也一直困擾着中西方史學界。

事隔2000年之後，關意權教授在閱讀《漢書.陳湯傳》時，發現上面記載着：
漢元帝建昭三年，西漢王朝的西域都護日延壽和都護副校尉陳湯，率4萬將士出兵至康居，討伐郅支單于。經過郅支城之戰，漢軍大獲全勝，終於將郅支單幹一軍全部剿滅。在對戰的過程中，西漢將士注意到單于手下有一支很奇特的軍隊，他們擅長擺「夾門魚鱗陣」，土城外修「重木城」，非常「講習用兵」。陳湯最終收服了這支軍隊，並將所獲的俘虜全部收編。通過對其他史籍的研究，關教授注意到《後漢書》還有這樣的記載:「漢初設驪靳縣，取國名為縣。」既然是「取國名為縣」，那麼這個縣肯定是新出現的。

據推測，當時的西漢政府為了讓這支軍
...

kknews

熱狗日日岀post

My radio 古今戰爭一百回
有講過
佢哋傾向覺得係鳩up

你老母做雞
kknew 都post

考古已證實係鳩up
其實呢單嘢你事但上網search已經會查證到